%*******************************************************
% Abstract
%*******************************************************
%\renewcommand{\abstractname}{Abstract}
%\pdfbookmark[1]{Summary}{Summary}
\pdfbookmark[1]{Summary / Samenvatting}{Summary / Samenvatting}
\begingroup
\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax

\chapter*{Summary}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\tocEntry{Summary / Samenvatting}}\markboth{SUMMARY}{}
This thesis, \emph{\myTitle}, describes 
two analyses performed with the \atlas detector of
the \lhc at \cern, Geneva. The analyses focus at single top processes:
processes where a single top quark is produced. These processes have
recently become accessible with the \lhc and are promising when it comes to
searches for new physics.

The first analysis is a search for an excited bottom quark ($\bstar$)
in~$\sqrt{s}=7\unit{TeV}/c^2$ data collected by \atlas in 2011. In the studied
model, the \bstar is produced through a new chromomagnetic coupling and
decays to a W boson and a top quark, producing a signature similar to the
signature of the single top Wt-channel. The search described in this thesis
is performed in the single lepton channel. The distribution of the total
invariant mass of the events is used to discriminate the signal from the
large backgrounds, and limits are set on the strength of the \bstar couplings
for a range of \bstar masses. These results are combined with results of 
a similar search in the dilepton channel, yielding a~$95\%$ credibility level
exclusion of \bstar quarks with masses below~$m_{\bstar}=870\unit{GeV}/c^2$ 
for unit size chromomagnetic and Standard Model-like electroweak \bstar 
couplings.

The second analysis focuses on the t-channel, and 
uses~$\sqrt{s}=8\unit{TeV}/c^2$ data collected by \atlas in 2012. 
First a selection is made
to isolate t-channel events, after which a cut and count cross section 
measurement is performed, yielding a cross section 
of~$\sigma_{t\mathrm{-channel}} = 100.1^{+33.1}_{-22.1}\unit{pb}$.
The W boson and top quark rest frames are reconstructed, and in these frames
several polarization observables are measured using a folding method. A
measurement of the top quark polarization and the forward-backward asymmetry
in the normal frame are then obtained. These measurements are combined
to a measurement of the imaginary part of the right-handed tensor 
coupling $\Im(g_R)$, of which a non-zero value would imply 
\textsc{cp}-violation.
The result 
is~$\Im(g_R) = -0.030 \pm 0.074\mathrm{(stat)}^{+0.027}_{-0.024}\mathrm{(sys)}$,
which is fully compatible with the Standard Model.
No \textsc{cp}-violation is observed.

\newpage
%\pdfbookmark[1]{Samenvatting}{Samenvatting}
\chapter*{Samenvatting}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\tocEntry{Samenvatting}}\markboth{SUMMARY}{}

\selectlanguage{dutch}
\sisetup{output-decimal-marker={,}}
Dit proefschrift, \myTitle, beschrijft twee analyses uitgevoerd met de 
\atlas-detector van de \lhc bij \cern, Gen\`eve. De analyses richten zich op 
enkele-top-processen:
processen waarbij een enkel top-quark wordt geproduceerd. Deze processen 
zijn pas onlangs bereikbaar geworden met de \lhc en zijn veelbelovend 
wat betreft zoektochten naar nieuwe fysica.

De eerste analyse is een zoektocht naar een aangeslagen bottom-quark (\bstar)
in door \atlas in 2011 verzameldei data met een bostingsenergie
van~$\sqrt{s} = 7\unit{TeV}/c^2$. 
In het bestudeerde model wordt de~\bstar geproduceerd door middel van een 
nieuwe chromomagnetische koppeling en vervalt deze 
in een W boson en een top quark.
Daarmee produceert het een signatuur vergelijkbaar met de
die van het enkele-top Wt-kanaal. De in dit proefschrift beschreven zoektocht
wordt uitgevoerd in het enkele-leptonkanaal. De distributie van de totale
rustmassa van de botsingen is gebruikt om het signaal van de
grote achtergronden te onderscheiden, en limieten op de sterkte van 
de~\bstar-koppelingen zijn vastgesteld voor een reeks~\bstar-massa's. 
Deze resultaten zijn gecombineerd met resultaten van
een soortgelijke zoektocht in het dileptonkanaal, 
wat een uitsluiting met een~$95\%$ betrouwbaarheidsinterval oplevert
van~\bstar-quarks met massa's onder de~$m_{\bstar} = 870 \unit{GeV}/c^2$
voor chromomagnetische en Standaardmodel-achtige 
elektrozwakke~\bstar-koppelingsconstanten van \'e\'en.


De tweede analyse richt zich op het t-kanaal, en
maakt gebruik van~in 2012 door \atlas 
verzamelde data met een botsingsenergie van~$\sqrt{s} = 8\unit{TeV}/c^2$ data.
Eerst is een selectie gemaakt
om t-kanaal-botsingen te isoleren, waarna een zogenaamde snij-en-tel
meting van de werkzame doorsnede is uitgevoerd, met als resultaat een
werkzame doorsnede 
van~$\sigma_{t\mathrm{-kanaal}} = \num{100.1}^{+\num{33.1}}_{-\num{22.1}}\unit{pb}$.
De W-boson en top-quark-ruststelsels zijn gereconstrueerd, en in deze stelsels
zijn verschillende polarisatievariabelen gemeten met behulp van een vouwmethode.
Daarmee zijn metingen van de top-quarkpolarisatie en de 
voorwaarts-achterwaarts-asymmetrie in het loodrechte stelsel verkregen. 
Deze metingen worden gecombineerd
tot een meting van het imaginaire deel van de rechtshandige 
tensorkoppeling~$\Im(g_R)$, waarvan een waarde ongelijk nul 
\textsc{lp}-schending zou 
betekenen
Het resultaat,~$\Im(g_R) = \num{-0.030} \pm \num{0.074} \mathrm{(stat)}^{+\num{0.027}}_{-\num{0.024}} \mathrm{(sys)}$, is 
volledig consistent met het Standaardmodel.
    Geen \textsc{lp}-schending is waargenomen.

\endgroup			

